\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{profcollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{5} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Evaluation} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}


\begin{document}


\chapter{Calcul de fréquence}

On étudie le signal sonore suivant :

%ecran oscilloscope
 
\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[scale=1]
\draw[black,thick,rounded corners=10pt] (0,0) rectangle (10,8);
\begin{scope} % permet d'appliquer des propriétés à une partie de code seulement
\clip (0.05,0.05) rectangle (9.95,7.95);%créer une découpe de la fenêtre comme indiqué
\foreach \x in {1,2,...,9}%Démarrage d'une boucle : "pour tout x appartenant à ..."
{
%la boucle est délimitée par une paire d'accolade
\draw[black!50, very thin] (\x,0.05) -- (\x,7.95);%thin = fin, il existe aussi very thin et ultra thin
}
\foreach \y in {1,2,...,7}
{
\draw[black!75,thin] (0.05,\y) -- (9.95,\y);
}
\foreach \x in {0.2,0.4,...,9.8}
{
\draw[black!75, thin] (\x,4.1) -- (\x,3.9);
}
\foreach \y in {0.2,0.4,...,7.8}
{
\draw [black!50, very thin] (5.1,\y) -- (4.9,\y);
}
%FIN ecran oscilloscope
\draw[yshift=4cm,color=blue,thick,domain=0:10, smooth, samples=150] plot ({\x},{2*sin(1*\x r)});
\draw[yshift=4cm,color=ForestGreen,thick,domain=0:10, smooth, samples=150] plot ({\x},{2.5*sin(4*\x r)});

\draw[red,line width=1pt,<->] (1,1)--(2,1) node[midway, below=0.1cm]{$\SI{0.01}{\milli\second}$};
\end{scope}
\end{tikzpicture}
 \end{center} 
\vspace{0.2cm}

\begin{enumerate}
\item \pointilless{3}{\textbf{Déterminer} la période $T$ en \si{\milli\second} :}

\item \pointilless{1}{\textbf{Convertir} en secondes :}
\item \pointilless{3}{\textbf{Calculer} la fréquence du son avec la formule $f=\dfrac{1}{T}$. Arrondir à l'unité.}

\end{enumerate}

\newpage

\begin{enumerate}
\item Pour la période on compte $T=4\times 0.5 = \SI{2}{\milli\second} = \SI{0.002}{\second}$
\item Voir au dessus
\item Calcul de la fréquence : $f=\dfrac{1}{0.002} = \SI{500}{\hertz}$

\end{enumerate}

\end{document}